******* กทม.ออกกฎ
ห้ามรุก - ต่อเติม
ริมถนนอักษะ

 กทม.ออกกฎ ห้ามรุก - ต่อเติม ริมถนนอักษะ

นายอัศวิน อภัยวงศ์ โฆษกคณะผู้บริหารกรุงเทพมหานคร เปิดเผยว่า ผู้บริหาร กทม.มีมติเสนอร่างข้อบัญญัติ 
กทม. การกำหนดบริเวณห้ามก่อสร้าง ดัดแปลง ใช้ หรือเปลี่ยนการใช้อาคารบางชนิด หรือบางประเภท 
ริมถนน อุทยาน (ถ.อักษะ) ทั้งสองฟากในท้องที่แขวงศาลาธรรมสาพน์ และแขวงทวีวัฒนา 
เขตทวีวัฒนา พ.ศ...เนื่องจากเห็นว่าถนนอุทยาน เป็นเส้นทางมุ่งสู่พุทธมณฑลเป็นสถานที่สำคัญทางพุทธศาสนา 


อีกทั้งเพื่อความเป็นระเบียบเรียบร้อยของเมือง เพื่อรักษาคุณภาพสิ่งแวดล้อม ผังเมือง 
และภูมิทัศน์ของเมือง จึงเห็นสมควรห้ามก่อสร้าง ดัดแปลง ใช้ หรือเปลี่ยนการใช้อาคารบางชนิด 
หรือบางประเภทในระยะ 100 เมตร จากเขตถนนทั้งสองฟาก ตั้งแต่ทางแยกตัดกับพุทธมณฑลสาย 
3 ไปทางทิศตะวันตก จนสุดบริเวณรอบนอกแนวเขตที่ดินของพุทธมณฑล ในระยะ 1,000 เมตร 
เว้นแต่เป็นอาคารเดี่ยวพักอาศัย สูงไม่เกิน 2 ชั้น และไม่เกิน 8 เมตร มีระยะห่างกันไม่น้อยกว่า 
4 เมตร และให้มีระยะห่างจากเขตถนนอุทยานไม่น้อยกว่า 15 เมตร 

นายอัศวิน กล่าวอีกว่า การทำแนวรั้วต้องเป็นรั้วโปร่ง สูงไม่เกิน 2 เมตร ถ้าจะมีส่วนทึบ 
ให้มีเฉพาะด้านล่างสูงไม่เกิน 1 เมตร นอกจากนี้ สีหลังคาให้ใช้สีในกลุ่มสีส้มอิฐ 
หรือสีส้มกระเบื้องดินเผา สีแดงอิฐ และสีน้ำตาล 

สำหรับอาคารที่ก่อสร้างมาก่อนที่ข้อบัญญัตินี้จะบังคับใช้ การดัดแปลง หรือเปลี่ยนการใช้อาคาร 
ต้องไม่ขัดกับข้อบังคับเบื้องต้น ทั้งนี้คณะผู้บริหารจะเสนอร่างข้อบัญญัติดังกล่าว 
เข้าสู่การพิจารณาของสภา กทม.ในวันพุธที่ 19 เมษายน นี้ 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
